沈大師：個市好毒 首季料見熊一底！

「牛衰熊起」，恒指2017年累升36%，去年不復勇，全年掉頭向下14%，嚇煞不少股民。覆巢之下，也有「完卵」。訊匯證券行政總裁、人稱「沈大師」的沈振盈，去年初已叫人「一股不留」，自言表現「冇得彈！」

來到2019年，港股開局奇差，首日瀉逾700點，認真「運滯」。只好請沈大師再為大市把脈，港股究竟是冬去春來，抑或只是由寒冬走進嚴冬？

2018年過去，沈大師以「大淡友」身份，年頭贏到年尾，有何感想？「今年（2018年）都冇得彈，搵唔到咩因素彈，中間有一、兩禮拜誤差就唔算啦⋯⋯ 大方向分析，中！美金要升，中！人民幣要跌，中！8至10月叫人美股一股不留，中！A股（跌）破3000點，又中！唯一係樓市未爆煲......

大師：「同以前股災好唔同 今次係隻慢熊」

首季料見熊一底 只能小注博反彈

一切只因錢作怪，沈大師仍然悲觀，相信低處未算低，現時只是熊市一期，受美股追跌、中國企業債到期等因素困擾，料今年首季港股最大機會出現比較「深」的底部，「熊市三期個底就估唔到，依家熊一最樂觀、最保守由高位都跌3成落去，即係去到23400點，如果參考2007年嗰次跌35%來計，就即是21700點，所以我估21700至23000點就熊一底，如果有咩「意外」，穿一穿20000點都夠！」

即使不買股票，大師提醒各位可買黃金避險，「一定要買黃金，1,200元附近就要買，因為黃金是將來其中一個保障，雖然是現金為王，但黃金幫到你做對沖，做保險的工具，用來平衡你持有現金風險。」中！

太長廢事copy 大家醒定D 今日會插6000點掂一掂2萬3

中！

只要今日跌6000點，大師就成破燈

下晝見真章 我同你講 個市一定大獲 一定大獲

如果今日跌6千點 知唔知有幾多人要跳樓仆街死

千花醒到甩尾喎